#  ADAPTについて

2018-2021 早川友博

ADAPTは任意のデータを統計的に抽出、加工、可視化、解析するためのライブラリ及びアプリケーション群である。C++によって記述されており、将来的にPythonからも利用できるよう拡張する予定である。  
以下を全て満たす場合にのみADAPTの利用を許可する。

1. 名古屋大学F研究室関係者であること、または作者に許可された個人ないし団体であること
2. 非営利かつ研究を目的とした用途であること
3. 無断での改変、再配布を行わないこと、利用許可のある個人ないし団体が所有、管理するPC上でのみ使用すること
4. 利用許可が失効する場合、その個人ないし団体が管理するPC上からADAPTのソフトウェア（実行ファイル、設定ファイル、ソースコード等）をすべて削除すること

なお、利用許可のある個人がADAPTおよびADAPT-IVEを用いて作成したデータ、画像、動画などの資料はADAPTとは無関係なものと見做し、その配布、公開等は特に断りなく行ってよいものとする。

※要約すると、ADAPTのソースコードや実行ファイルを研究室外に流出させるな、勝手な個人改変版を作るな、ということ。

#  本プロジェクトについて

このGitLabプロジェクトはADAPT本体を開発、配布するものではなく、その利用方法の解説を目的としたものである。
[Wiki](https://gitlab.com/ADAPT_user/ADAPT_Documents/wikis/home)に具体的な機能の解説を、リポジトリにはソースコード例をまとめている。  
